<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Breath Alchemist</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Breath Alchemist</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 11:42:10 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Alchemy of Rest: NSDR and Yoga Nidra</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nsdr-and-yoga-nidra/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:42:10 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nsdr-and-yoga-nidra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hi there!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;My name is…. well, for now you can call me the breath alchemist and this is the first post of — what I hope — will be a long series where I’ll take you trough my journey of practice and discovery of all the arts, disciplines and tools that helped me with my internal “healing”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;why-breath-alchemist&#34;&gt;Why Breath Alchemist? &lt;a href=&#34;#why-breath-alchemist&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;🔗&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Breath&lt;/strong&gt; = The main “tool” I have been using to reach my goals. This was my “gateway drug” to this world.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’Alchimia del Riposo: NSDR e Yoga Nidra</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nsdr-e-yoga-nidra/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:09:07 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nsdr-e-yoga-nidra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ciao a tutti!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il mio nome è… beh, per ora potete chiamarmi Breath Alchemist e questo è il primo post di quella che spero sarà una lunga serie in cui vi accompagnerò nel mio percorso di pratica e scoperta di tutte le arti, discipline e strumenti che mi hanno aiutato con la mia “guarigione” interiore.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;perché-breath-alchemist&#34;&gt;Perché Breath Alchemist? &lt;a href=&#34;#perch%c3%a9-breath-alchemist&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;🔗&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Breath&lt;/strong&gt; = Il principale “strumento” che ho utilizzato per raggiungere i miei obiettivi. Questa è stata la mia “gateway drug” a questo mondo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Respirazione Wim Hof: Mito o Realtà?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/metodo-wim-hof/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 17:41:26 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/metodo-wim-hof/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p class=&#34;markdown-image&#34;&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize%3Afit%3A1400/format%3Awebp/1%2A4yKYl8iXhRV2jxlGlkfTHw.png&#34; alt=&#34;alt text&#34;  /&gt;&#xA;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Salve a tutti!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Oggi tratteremo di uno dei trend che negli ultimi anni hanno scisso il mondo del fitness in due: il metodo del tanto rinomato Wim Hof.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C’è lo ama e chi lo odia, e noi oggi andremo brevemente a riassumere i concetti principali del metodo per poi soffermarci in maniera più approfondita sull’aspetto della respirazione; la respirazione è il pilastro meno conosciuto del suo metodo, essendo meno “scenico” rispetto alle tanto popolari immersioni nel ghiaccio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
